傳「最神秘公司」沙特阿美財報曝光 半年利潤是阿里巴巴13倍

沙特阿拉伯國家石油公司沙特阿美（Saudi Aramco）被譽為全球最神秘的公司，40年來，只有極少數沙特阿拉伯官員和王室成員，知曉沙特阿美的財務狀況。最近《彭博》報道表示，取得了沙特阿美2017年上半年的財報，顯示該公司於該段時間取得了338億美元（折合約2,653億港元）的利潤，成為全球最賺錢的公司。

該報道指，沙特阿美上半年淨利潤為338億美元，高於蘋果（289億美元）、三星（140億美元）、微軟（138億美元）、摩根大通（125億美元）、Google母公司Alphabet（117億美元）、巴郡（83億美元）、埃克森美孚 （74億美元）和阿里巴巴（24億美元）等公司，是全球利潤最高的公司。與此同時，沙特阿美幾乎完全沒有債務，且生產成本遠低於同業。

沙特阿美是全球最大的石油生產公司，控制着全球十分之一的原油市場。（路透社）

稅率隨油價上升
雖然沙特阿美利潤高、生產成本低，且負債少，不過該報道補充，沙特阿美要向沙特政府支付高達50%的所得稅，且石油生產特許權使用費隨着石油價格上漲而增加，當油價為70美元一桶以下時，該稅率為20%；當油價為70至100美元一桶時，該稅率為40%；當油價升超過100美元一桶時，該稅率會升至50%。
沙特阿美回覆彭博指，該數據並不準確，又稱不會對公司財務報告的傳聞置評。
沙特阿美早前一直被指計劃於海外上市，香港是可能的上市地點之一。沙特王儲穆罕默德薩勒曼曾稱，沙特阿美估值高達2萬億美元。

D人睇完發覺重點係蘋果賺既錢竟然足以媲美沙特成個國家既命脈

apple不嬲都富可敵國，印象中都係冇負債，大把CASH

沙特阿美是全球最大的石油生產公司，控制着全球十分之一的原油市場

即係食老本

沙特阿美早前一直被指計劃於海外上市，香港是可能的上市地點之一。

如果係香港嘅話一定做硬股王

你睇下全球頭十大係乜公司多

當1萬億美金上都已經係700 兩倍有多

黎上一定all in 呢隻加388

香港上？
你諗下沙特同美國關係先

咪發夢啦 去日本英國都唔會黎香港啦

睇下新聞啦
人地會英美香港三揀一或者上晒
而且支那盛傳係最大cornerstone investor
香港上有幾奇

就係因為同美國既關係先唔揀美國
佢地驚俾人告到甩褲
反而香港上既訴訟風險幾乎係零

知唔知咩係食老本

連登仔：唔係新空殻公司就係食老本

Ok let’s see
肯定唔會香港上 而家個個都要歸邊 仲同支那玩？

荷蘭東印度公司
又係d集全國有錢佬嘅力量而成嘅公司

無錢咪月供囉
梗係訓身玩

靠呢座金山搵埋落黎成個荷蘭到今日仲係好有錢

扭左成年屎忽花 點知最後都係唔上市

唔關係嘅，西班牙葡萄牙都曾經係航海貿易上面賺好多，但最後都係得英國荷蘭跑出

油價繼續升咪繼續等